<metadesc>Присоединение Крыма к России. Рескрипты, письма, реляции и донесения. Том I. 1775—1777 гг. / Н. Дубровин, 1885. Ордер князя Прозоровского — генерал-поручику Суворову. 27 марта 1777 г. Читать бесплатно, без регистрации, без рекламы.</metadesc>
{{Присоед-Крыма
|ТОМ=1
|КАЧЕСТВО=3
}}
__NOTOC__
<div class="text">
==Ордеръ князя Прозоровскаго — генералъ-поручику Суворову. (Приложеніе № 3<ref>Приложенія № 2 не оказалось.</ref>).==

{{p|514}}

{{right2|<small>27-го марта 1777 г.</small>}}

Въ прилагаемомъ росписаніи, ваше превосходительство найдете число войскъ, съ которымъ должны вы взять свою позицію въ округѣ Акмечети по рѣкѣ Салгиру. Предметомъ стражи вашей будутъ горы, простирающіяся отъ Акмечети до Бахчисарая и страна обитателей рѣки Салгира.

Изъ полуторы роты егерей съ ихъ пушкою, зачиная учреждать связь отъ постовъ г. генералъ-маіора и кавалера князя Волконскаго по середней дорогѣ, идущей между горами отъ Кефы прямо даже до Бахчисарая, должны, ваше {{p|515}} превосходительство, занять ущелины при деревняхъ Енисали и Бишуп, которыя нынѣ содержатся егерями-же отъ князя Волконскаго; придавъ къ симъ постамъ на каждый по 8 или 10 казаковъ, кои будутъ дѣлать связь съ постами въ горахъ-же отъ меня учрежденными; должность ихъ не есть спрашивать и удерживать кто, куда и зачѣмъ ѣдетъ, а единственно самимъ примѣчать за обращеніями горскихъ жителей, не будетъ-ли гдѣ иногда какихъ вооруженныхъ скопищъ или и другихъ генерально наклоненій противу нашихъ интересовъ и по усмотрѣніи немедленно доносить вамъ для предваренія всякой нечаянности.

Впредь, по собственному вашему избранію, можете вы переносить свой станъ для выгоднѣйшихъ кормовъ и въ другія мѣста, не удаляясь никакъ назначеннаго пункта.

Впрочемъ, не имѣете, ваше превосходительство, права сами входить вообще ни въ какія земскія правленія, а требовать всегда вспоможенія и удовольствія отъ начальниковъ, изъ татаръ, опредѣленныхъ по дистриктамъ владѣтелемъ сей земли и наблюдать столь порядочную во всѣхъ частяхъ войска вашего дисциплину, чтобы жители не могли ощущать никакой тяжести отъ нашего здѣсь пребыванія, но, умножая-бъ свою къ намъ привязанность, время отъ времени, изъ нашихъ къ нимъ благосклонностей научались-бы тѣмъ паче постигать высочайшее ея императорскаго величества благонамѣреніе къ возстановленію въ вѣчные роды непоколебимой ихъ вольности и независимости.

За симъ, при неожидаемомъ съ какой-либо стороны нападеніи, свободны, ваше превосходительство, защищать свой постъ, основываясь на прежде данныхъ отъ меня наставленіяхъ, донося обо всемъ мнѣ, а по случаю предлагать и гг. генералъ-маіорамъ князю Волконскому и Шестакову, съ которыми вы имѣйте связь и наставленія коимъ здѣсь копіи включаются. По учрежденной почтѣ посылать только единственно курьеровъ, а партикулярнымъ людямъ на почтовыя не давать никогда подорожныхъ, ибо чрезъ изнуреніе лошадей по таковымъ прихотливымъ поѣздкамъ и въ отправленіи нужныхъ курьеровъ дѣлается великая {{p|516}} медленность; впрочемъ-же посылать текущія письма чрезъ ординарную по два раза въ недѣлю слѣдующую почту, а нужнѣйшія съ эстафетами, на основаніи предписанія почтмейстера, маіора Буйносова.

Для сысканія между жителями особливо изъ христіанъ, армянъ и грековъ конфидентовъ, какъ между ими ничего почти секретнаго не бываетъ, можете, ваше превосходительство, изъ вѣрнѣйшей ихъ привязанности употреблять по малому числу съ разсмотрѣніемъ экстраординарной суммы денегъ, которые иногда между слухомъ могутъ что-нибудь къ вашей осторожности сказать и справедливое.

Сіе предписаніе дается вашему превосходительству для предъуготовленія къ сему посту, а объ исполненіи онаго ожидать впредь моего повелѣнія.

==Примѣчанія==
<references/>
</div>
{{^}}
{{Sub-nav| {{Prv}} | {{Nxt}} }}
